{
    "question": "Pengertian gempa bumi",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "gempa bumi adalah suatu peristiwa alam yang di sebabkan oleh geseran kulit bumi",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Gempa bumi adalah\u00a0<span>getaran atau guncangan yang terjadi di permukaan bumi akibat tabrakan antara lempeng bumi.</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "teks-eksposisi-bertema-teknologi-tepat-guna-977",
            "question": "Teks eksposisi bertema teknologi tepat guna",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Teknologi Tepat Guna<br><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Teknologi tepat guna<span>\u00a0adalah\u00a0teknologi\u00a0yang dirancang bagi suatu masyarakat tertentu\u00a0agar\u00a0dapat disesuaikan dengan aspek-aspek lingkungan, keetisan, kebudayaan, sosial, politik, dan ekonomi masyarakat yang bersangkutan.Teknologitepat guna diciptakan untuk mempercepat waktu dalam mengerjakan sesuatu. Dari tujuan yang dikehendaki, teknologi tepat guna haruslah menerapkan metode yang hemat sumber daya, mudah dirawat, dan berdampak polutif minimalis dibandingkan dengan teknologi arus utama, yang pada umumnya beremisi banyak limbah dan mencemari lingkungan.</span>\u00a0<span>Untuk memperkenalkan\u00a0teknologi tepat guna\u00a0perlu disesuaikan dengan kebutuhan, yaitu kebutuhan yang berorientasi kepada keadaan lingkungan geografis atau propesi kehidupan masyarakat yang bersangkutan.Teknologi\u00a0yang demikian itu merupakan barang baru bagi masyarakat dan perlu dimanfaatkan dan diketahui oleh masyarakat tentang nilai dan kegunaannya.Teknologi\u00a0tersebut merupakan faktor ekstern dan diperkenalkan dengan maksud agar masyarakat\u00a0yang bersangkutan dapat merubah kebiasaan tradisional dalam proses pembangunan atau peningkatan kesejahteraan masyarakat.</span></span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Sekarang ini, teknologi tepat guna sudah mulai dikenal oleh masyarakat. Teknologi tepat guna yang hemat dan sangat bermanfaat ini sekarang banyak dijumpai di desa maupun kota. TTG ini biasa digunakan pada pabrik-pabrik industri.<span>Penerapan TTG juga harus mempertimbangkan keadaan alam sekitar. Dapat diartikan bahwa\u00a0dampak lingkungan\u00a0yang disebabkan penerapan Teknologi Tepat Guna (TTG) harus lebih kecil dibandingkan pemakaian teknologi tradisional maupun teknologi maju. Dengan demikian manfaat dari teknologi tepat guna itu dapat dirasakan oleh masyarakat tersebut. Sebagai mana manfaat dari teknologi tepat guna adalah dapat memenuhi kebutuhan masyarakat yang makin hari makin meningkat, tentu hal itu di barengi dengan kemampuan masyarakatnya yang mampu mengoperasionalkan dan memanfaatkan TTG tersebut. Selain itu TTG juga bermanfaat untuk meningkatkan kesejahteraan masyarakat melalui pemenuhan kebutuhannya, pemecahan masalahnya dan penambahan hasil produksi yang makin meningkat dari biasanya.\u00a0Teknologi\u00a0tersebut relatif mudah dipahami mekanismenya, mudah dipelihara dan mudah diterapkan dalam kehidupan sehari-hari. Masuknyateknologi\u00a0baru tidak akan membebani masyarakat baik mental (ketidakmampuan skill) maupun materiil (dapat menimbulkan beban biaya yang tidak mampu dipenuhi masyarakat).</span></span><span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Di Indonesia, teknologi tepat guna masih banyak yang buatan luar negeri. Padahal kalau Indonesia mau, Indonesia dapat membuat TTG yang dapat menyaingi produk-produk dari luar negeri.\u00a0\u00a0Hanya saja masyarakat Indonesia banyak yang malas dan tidak mau berusaha</span>.\u00a0Teknologi Tepat Guna merupakan teknologi yang telah dikembangkan secara tradisional\u00a0dan proses pengenalannya banyak ditentukan oleh keadaan lingkungan dan mata pencaharian pokok masyarakat setempat.<span>Sebelum menggunakan TTG, terlebih dahulu kita lakukan penerapan dari\u00a0\u00a0TTG tersebut kepada masyarakat. Dengan adanya penerapan ini di harapkan masyarakatnya berubah dan mengerti tentang manfaat TTG dan mampu menggunakan TTG tersebut dengan sebaik mungki. Sehingga penggunaa dari TTG tersebut bermanfaat bagi masyarakat, yaitu dapat memenuhi kebutuhan individu atau masyarakat\u00a0\u00a0karena kebutuhan masyarakat semakin hari semakin meningkat.</span><span>Teknologi tepat guna apabila dimanfaatkan dengan baik maka akan memeperoleh hasil yang bermanfaat untuk memenuhi kebutuhan masyarakat.\u00a0<br><br>maaf klo salah......<br>semoga membantu...</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "saat-acara-sedang-berlangsung-semua-lampu-menyala-sinonim-kata-a-893",
            "question": "Saat acara sedang berlangsung, semua lampu menyala sinonim kata acara adalah. . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pertunjukan,pementasan,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-unsur-pembangun-novel-dari-dalam-maupun-luar-235",
            "question": "Apa unsur pembangun novel dari dalam maupun luar \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "penuls memiliki ide yang unik dan mudah dibaca semua kalangan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "membuat-teks-eksposisi-tema-kerja-kelompok-meningkatkan-pemahaman-373",
            "question": "Membuat teks eksposisi tema kerja kelompok meningkatkan pemahaman dalam belajar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Eksposisi: Di awal kehadirannya di Indonesia, hanya segelintir orang yang bisa memanfaatkan teknologi seluler. Maklum, harga ponsel saat itu mungkin hanya dapat dipenuhi oleh mereka yang berpunya. Namun, konvergensi serta skala keekonomian yang lebih terjangkau membuat perangkat tersebut dibanderol dengan harga lebih murah. Dengan kocek di bawah Rp 1 juta sekali pun, seseorang sudah bisa memboyong perangkat ponsel dengan fitur beragam. Dengan harga tersebut pengguna sudah dapat menjalankan beberapa fungsi seperti radio, MP3/MP4 plaer, serta mengakses jejaring sosial.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-pemeriksaan-itu-dilakukan-sendiri-oleh-pimpinan-sekolah-imbu-795",
            "question": "2 ) pemeriksaan itu dilakukan sendiri oleh pimpinan sekolah. imbuhan pe-an pada kata pemeriksaan bermakna...    3)wajah asri kemerah merahan karena malu. imbuhan ke-an pada kata kemerah -merahan memiliki arti...\r\n\r\n4)zahra menjadi buah bibir di sekolahnya. makna kata buah bibir adalah...\r\n\r\n5) pencopet itu berlari tunggang....\r\n\r\nBantuin jawab yaak",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2) Dilakukan dengan sengaja<br>3) Tidak disengaja<br>4) Bahan pembicaraan<br>5) Tungging (kayaknya, soalnya aku nggak tau jawaban yang nomor 5, hehehe, sorry)<br><br>Semoga membantu :-)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pidato-tentang-menanggulangi-banjir-itu-biasanya-memperingati-har-876",
            "question": "Pidato tentang menanggulangi banjir itu biasanya memperingati hari apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hari sesudah banjir datang (mungkin)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bantu-aq-kurang-interpretasi-dari-teks-eksplanasi-judulnya-badai-298",
            "question": "Bantu aq kurang interpretasi dari teks eksplanasi judulnya badai...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "interpretasi ; Badai selalu\u00a0menyebabkan kerusakan bagi manusia. kerusakan yang \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0ditimbulkan oleh badai sangat banyak : robohnya pohon-pohon di \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0pemukiman penduduk ,rusaknya pertanian,perkebunan menjadi gagal \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0panen ,selain itu badai bisa memakan korban jiwa.<br><br>\"ini jawaban kamu maaf ya klo menurutmu ini tidak maksimal \"",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-bantu-ya-apa-itu-5w1h-717",
            "question": "Tolong bantu ya....\r\nApa itu 5W1H??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5W+1H<br>1.what(apa)<br>2.who(siapa)<br>3.where(dimana)<br>4.when(kapan)<br>5.why(mengapa)<br>\u00a01.how(bagaimana)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "5W1H<br>What : apa<br>Where : dimana<br>When : kapan<br>Why : mengapa<br>Who : siapa<br>How : bagaimana<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-contoh-teks-eksplanasi-tentang-bencana-alam-contohbanj-489",
            "question": "Tuliskan contoh teks eksplanasi tentang bencana alam (contoh:banjir,tanah longsor dll) !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Lebih baik membuat teks eksplanasi tentang banjir, karena saat ini merupakan musim penghujan yg sering mengakibatkan fenomena ini terjadi. Tips dari saya, lebih baik buat topiknya terlebih dulu, contohnya &#039;RAKSASA AIR&#039;. Ulas dengan jelas tentang mengapa banjir disebut sebagai raksasa air, dan bagaimana proses ini bisa terjadi. Tentunya disertai dampaknya bagi masyarakat luas. Buat kerangkanya juga penting !\u00a0Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 magma adalah cairan pijar yang terdapat didalam lapisan bumi dengan suhu sangat tinggi, yakni diperkirakan lebih dari 1.000 derajat C.cairan magma yang keluar dari bumi disebut lava .Suhu lava bisa mencapai 700-1.200 derajat C.Menurut Edwards, gunung api yang bersifat eksplosif memiliki kandungan magma yang kaya oksigen dan silikat.Selain itu,gunung api berbentuk kerucut seperti gunung fujiyama di jepang atau gunung St.Helen sebelum letusan hebat pada tahun 1980 yang menyebabkan puncaknya terpotong.<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 magma dalam kerak bumi dapat terbentuk akibat benturan antara dua lempeng litosfer.peningkatan suhu dan tekanan mengakibatkan gesekan berlangsung antara dua lempeng litosfer tersebut.Salah satu lempeng yang berinteraksi itu menyusup ke dalam astenosfer.Kemudian penambahan air yang berasal dari sedimen-sedimen samudra akan disusul proses peleburan sebagian litosfer .Sumber Magma yang terjadi akibat peleburan tersebut akan menghasilkan magma yang bersusunan asam.Sementara itu, magma yang bersusunan basa adalah magma yang bersumber dari astenosfer . Magma tersebut diperoleh di daerah-daerah yang mengalami gejala regangan yang dilanjutkan dengan pemisahan litosfer.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-gempa-bumi-bisa-menimbulkan-tsunami-730",
            "question": "Mengapa gempa bumi bisa menimbulkan tsunami?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena gempa bumi terkadang terjadi di daerah dasar laut yang di bagian dalamnya terdapat lempeng bumi ... Nah,karena adanya pergeseran lempeng bumi di dasar laut maka akan terjadi gelombang besar yang menghantam bagian pantai yang disebut tsunami\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena gempa bumi menimbulkan getaran yang sangat hebat/besar, yang menyebabkan gelombang ikut bergerak naik turun, sehingga ternjadi tsunami<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}